<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[R8AM]]></title>
        <description><![CDATA[R8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2016 16:52:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[El apetito del Homo Erectus ]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/fd2800f8-82bb-465c-9f49-9caf33ad93aa.jpg">]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-05-25/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">2cf9a60d-4edd-46fe-b8e5-462ad2578de8</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Vientos de cambio en la política?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>En Oaxaca, una suave brisa la despeina. Posa para la foto, sonriente. El viento se arremolina entre sus piernas y le levanta la falda; la imagen resultante es una fallida recreación de la protagonizada por aquel icono erótico que ayer cumpliría noventa años. En un salto de fe, el candidato se arroja a los lánguidos brazos de su público, como una juvenil estrella de pop; nada en un mar de palmas, hecho un cristo populista. El vehículo en el que viajaba el ex presidente, según él dice, fue impactado por otro que se pasó el alto; ese otro dice que no, que el que tuvo la culpa —como siempre— fue el ex mandatario. Ahora chocan de nuevo, pero en las redes sociales. Con un video de hace once años intentan transformar a un aspirante en kaibil; una campaña orquestada para tornar al rival más fuerte en sanguinario decapitador. Un sitio electrónico que reveló la magia financiera del actual gobernador de Veracruz, capaz de desaparecer cientos de millones de pesos del erario, y seguir tan campante mientras, además, los periodistas mueren como moscas en su estado. Un candidato acusado de pederastia, en Veracruz. Ahí compiten dos primos, y uno de ellos califica al otro de “perverso y enfermo mental”. Partidos políticos que promueven el voto con edecanes enfundadas en diminutas prendas, o más aún, sin nada. Un equipo de fútbol, de nuevo en Veracruz, amagando con salirse de ese estado si pierde el PRI; si hay pan, no hay circo. Y hablando de este deporte, la una crónica de un secuestro orquestado, en Tamaulipas. Fotomontajes y candidatos ligados al narcotráfico. Un ex alcalde meridano cazando mapaches, deteniendo camiones con despensas en Sinaloa. Un drama cainita entre tabasqueños: “Mi hermano está de lado de los corruptos”, dice uno; “es un tirano, ególatra y fundamentalista, se va a quedar solo”, contesta otro. Andrés Manuel</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/vientos-de-cambio-en-la-politica/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">db465f6f-3382-4c80-84f1-ac67e44f5786</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un aparheid tropicalizado ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Un aparheid tropicalizado </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto:Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya 2 de marzo, 2016 Arturo Montiel, padrino político de Enrique Peña Nieto, llegó a la gubernatura del Estado de México con una polémica campaña orquestada por el publirrelacionista Carlos Alazraki.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/aea0b717b27ee2ae2a90538159a307f1420bf43f.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-03-02/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">66aaa7c3-7a3e-4dc8-9c34-de018d35959d</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shakespeare en el trópico ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Shakespeare en el trópico </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoIlustración: Marcelo SantosLa Jornada Maya 24 de febrero, 2016 Dos familias de parecidos linajes; un estado, Quintana Roo, lugar de nuestra escena, y un odio antiguo que engendra un nuevo odio. La sangre de la ciudad mancha de sangre al ciudadano.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/cf5a45d34149b9af198149a65be7545a3d66149f.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-02-24/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">041a04b2-ef60-4fd4-b4a7-d1da842f43ab</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cheva]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Cheva</h1><p>El domingo se publicó un desplegado de la empresa que produce cerveza Patito, donde se señala que los organizadores de la feria de Xmatkuil le cerraron las puertas a este producto cien por ciento yucateco. ¿La razón? El jugoso patrocinio de la Modelo.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/7fe7733732271e3a165d0e8bc58797276ffc51c5.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2015-11-17/Xmatkuil-y-Cerveza-Patito</link>
            <guid isPermaLink="false">406d67c2-7a97-4ab2-8c4c-9dd7bf326ff1</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El sudor frío de los uberfóbicos ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>El sudor frío de los uberfóbicos </h1><p>Pablo A. CiceroLa Jornada Maya 29 de febrero, 2016 Se llama Víctor, y más de doscientos mil personas ya lo conocen... Y lo admiran. Él, según publicó Aurora de la Mora, es un chofer de Uber.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/d6ea996376b5174a021d4729c35808094ddd1b43.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-02-29/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">f512c52f-275f-46ab-a604-b6b56d253a50</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pornotransparencia urgente ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Pornotransparencia urgente </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoLa Jornada Maya 25 de febrero, 2016 La premisa principal de la iniciativa de ley 3 de 3 es la obligación de todos los funcionarios públicos de hacer públicas tres declaraciones: patrimonial, de intereses y fiscal.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/3f6c5872e401692a06510cc383354747b9d0720a.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-02-25/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">77a59aa8-1f12-46ca-99a0-67272096cfb1</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometeo encadenado o Vincent Vega confundido ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Prometeo encadenado o Vincent Vega confundido </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya 26 de febrero, 2016 Si el parque está en peligro, "me encadeno con ustedes", clamó el diputado federal Pablo Gamboa Miner, cuando se reunió con vecinos del fraccionamiento Francisco de Montejo que se oponen a la construcción de un centro de salud ahí.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/ee5a7472f20f0293faecc4820b3716a7a7f3730f.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-02-26/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">8c4dcb47-9688-4e59-b3ca-345b4ad6c5fc</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El cadáver más triste del mundo ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>El cadáver más triste del mundo </h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo Foto: Raúl AnguloLa Jornada Maya 1º de marzo, 2016 Hoy, llámame Ismael, como el náufrago de la pesadilla de Ahab. El domingo, día de guardar, varó en el muelle de pescadores del puerto de Progreso un descomunal cadáver.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/66b01fef08752005a484c09788bcdfafbc515a8d.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-03-01/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">6ca35122-125d-4422-a01c-eafffb049784</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las cabezas de la hidra ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Las cabezas de la hidra </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto:La Jornada Maya 4 de marzo, 2016 En estos días aciagos, dos de las cabezas de la hidra se asoman en Yucatán. Es en ese monstruo mitológico con el que comparamos al crimen organizado, que se manifiesta con distintos rostros, todos temibles.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/a97e0edb3e7f5a2a1b77a73370201d4dce699328.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-03-04/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">b6f0aacf-fe1f-40e1-af8b-5be55d007e65</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>