<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2016 14:10:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 14:10:27 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[ANOMALÍAS DE LA DEMOCRACIA]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>ANOMALÍAS DE LA DEMOCRACIA</h1><p>Vientos de cambio. El 9 de noviembre de 1989, en la mañana, un grupo de periodistas acudió a una rueda de prensa en la que se darían detalles sobre una nueva ley de viaje en la Alemania comunista (RDA). En primera fila se encontraba un reportero menudo, hecho de pura fibra y nervio. Se llama Riccardo Ehrman, y entonces era corresponsal de la agencia italiana Ansa en Berlín.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/853a3d56-75d3-4628-ae92-e240700bcccb.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/anomalias-de-la-democracia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9bd9d24c-4f47-4972-92fa-b41dc21ce54d</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 14:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atómico Solalinde]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Atómico Solalinde</h1><p>Cada declaración suya deja un cráter de ocho columnas. Sólo en los últimos días, ha lanzado dos bombas, cada una de varios kilotones: Que Duarte, el prófugo veracruzano, está en Chiapas. Que compró innumerables propiedades en el país, Yucatán incluido. Hiroshima y Nagasaki. Bum. Artillería pesada, para alguien tan menudo. Bazukazos. Napalm puro. Kalashnikov. Cojones como ojivas nucleares. Chernobil. No tiene miedo. No se muerde la lengua. Su argumentos son brutalistas, como mazos; mientras otros realizan disecciones, él desgarra y destripa. Una hacha frente al escalpelo, el bisturí. No deja títere con cabeza. Dice lo que todos piensan pero nadie se atreve a decir. Pequeñito, inmenso. Todo él una contradicción. Solalinde Superstar.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/387f74bc-4324-4a6f-ab36-2e222f486389.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/atomico-solalinde/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">eec4908b-ac8e-4d39-90f5-3c8ca29dd4e5</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 19:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La naturaleza nunca perdona]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La naturaleza nunca perdona</h1><p>Durante años, la economía de Ecuador tuvo como cimientos la agricultura. Adinerados clanes exprimieron las entrañas de ese país, sin importarles las consecuencias; rociaron las tierras de químicos para que estas se olvidaran de sus milenarios ciclos y produjeran más. Esto trajo consecuencias. Yo trabajaba entonces en el periódico «Expreso», en Guayaquil. Era el encargado de la dirección editorial. Cocinamos con un reportero y un fotógrafo un reportaje que mostrara las consecuencias de los excesos maquinados por los señores del dinero.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/c2101fa4-7d64-4d58-929d-2c0d96f92cef.png"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/la-naturaleza-nunca-perdona/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9e1443c2-9c36-4ff0-9f3b-ecfe1a861adf</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 05:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EDITORIALISTA SALVAJE]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>EDITORIALISTA SALVAJE</h1><p>Se había convertido en todo lo que siempre odió. Lo veía y se le revolvía el estómago. Un escritor que pontificaba, que opinaba sobre todo y todos, que esgrimía citas como estiletes; exhibicionista esquizofrénico. Evangelizaba en sus columnas y quería demostrar que él tenía la razón, que su opinión era la única que contaba. Lo veía regodearse de cuántos «likes» había tenido su nota, o cuántas personas la habían compartido; mientras más elogios cosechaba, más se inflaba ese ego que ya parecía inconmensurable. Lo veía y se le revolvía el estómago; le daba asco.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/el-editorialista-salvaje/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">4e26a445-1d81-4d75-8901-cf0f504803b0</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 05:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Personajes de Haití]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Personajes de Haití</h1><p>Tras el paso del huracán Matthew, el más poderoso en el Atlántico desde 2007, las autoridades de Haití han enterrado a algunas de las mil víctimas mortales en fosas comunes, informa Reuters. Al mismo tiempo, varios brotes de cólera han aparecido en el país caribeño y dificultan la labor de las autoridades, que tratan de conseguir agua, alimentos y medicamentos en buenas condiciones para las miles de personas que viven en centros de acogida. En las redes sociales, nadie ha lanzado hasta ahora un #YoSoyHaití. Tampoco aparecen fotos de perfiles con los colores de la bandera de esa nación, la primera en lograr su independencia en América.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/personajes-de-haiti/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0ba9a5bf-419c-4316-aca8-c8a3cb4e09de</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 05:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lecciones —suecas— de anatomía]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Lecciones —suecas— de anatomía</h1><h2>POR PABLO A. CICERO ALONZO</h2><p>Nos componemos de células, que se organizan de tal manera que forman tejidos, órganos y sistemas especializados capaces de hacer funcionar el cuerpo y de dotarnos de características biológicas, anatómicas y psicológicas que nos diferencian de otros animales y de las plantas. El cuerpo humano tiene setenta y cinco billones —millones de millones— de células. Tenemos dos brazos, dos piernas, una cabeza y dos manos y dos pies con cinco dedos cada uno; ojos, boca, nariz, orejas, etcétera. Un noventa y nueve por ciento de nuestro cuerpo se compone de oxígeno, carbono, nitrógeno, hidrógeno, fósforo y calcio. En el uno por ciento restante consiste hay sodio, cloro, potasio, azufre y magnesio. En un cuerpo adulto se halla hasta un sesenta y cinco por ciento de oxígeno, un dieciocho por ciento de carbono, un diez por ciento de hidrógeno y un tres por ciento de nitrógeno. En promedio, un adulto sano puede tener entre cinco y cinco y medio litros de sangre, el líquido rojo que circula por venas y arterias.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/lecciones-suecas-de-anatomia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">cf60476d-c48e-43ac-bfdb-7a248c70f91b</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 05:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El poder es cosa de tres]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>El poder es cosa de tres</h1><p>Estamos aún en los estertores de 2016 y ya se comenzaron a agitar las aguas de la sucesión. Hemos leído, aquí, las declaraciones de Renán Barrera Concha, que ya se destapó como aspirante a la candidatura de su partido −el PAN− a la gubernatura. Otros, con más o menos descaro, persiguen la misma distinción. La calma chicha ya llegó a su fin y las primeras gotas de la tormenta electoral que se avecina ya comenzaron a caer. Pero, por más que se erijan escenarios inéditos, seremos testigos de una historia que se ha repetido durante siglos. Una y otra vez. Un disco rayado que, a pesar de todo, continúa sorprendiendo. Al final, todo se reducirá a tres. Veremos alianzas imposibles, nos hablarán de traiciones cortesanas, de puntos de no retorno; tal y como sucedió en la década de los sesenta… antes de Cristo.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/69c89c20-5947-4e80-8b5c-1cec3878b3ac.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/el-poder-es-cosa-de-tres/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">87401812-fd0a-4197-9576-218aa252d85c</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La(s) señora(s) —que quieren ser— presidenta(s)]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La(s) señora(s) —que quieren ser— presidenta(s)</h1><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/868b8b60-c426-42f8-873d-19fa01bd6817.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/las-senoras-que-quieren-ser-presidentas/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">34257e15-7cb5-42d2-95cf-53d07e5a30b0</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 18:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coelho: Premio Nobel de Literatura]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Coelho: Premio Nobel de Literatura</h1><p>No tengo nada contra Paulo Coelho. Al contrario, podría decirse que lo admiro. Ha de ser muy difícil escribir una vasta obra sólo con un léxico de cien palabras. El sábado pasado, en una cacería de libros, me encontré con un buen amigo. ¿Ya lo supiste?, me dijo, a manera de saludo. Le acaban de dar el Nobel a Coelho. ¿Quién te dijo?, inquirí. La chica de la librería. La que no estaba tan perdida; chequé varios portales que, efectivamente, informaban:</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/06ec4ab1-75e5-4f5c-90e4-d0cba23292b1.gif"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/coelho-premio-nobel-de-literatura/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">fc94c38e-c84c-40c8-b36f-b3619502ac16</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 18:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caminar por el lado oscuro]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Caminar por el lado oscuro</h1><p>De nuevo Haití. La tragedia de la que nadie habla. La nación invisible. Los gritos que no se escuchan. La imagen que ilustra estas líneas se captó en 2010, después del terremoto que se ensañó con ese país. Todos los edificios colapsaron. Todos. Entre ellos, el hospital psiquiátrico. No resistió la sinrazón de la naturaleza. Ese hombre de espaldas, desnudo que contemplas es un paciente de esa institución. El príncipe loco de Puerto Príncipe. Vagó así, como trágica imagen de la soledad, las semanas que sucedieron al temblor. El lunático que se convirtió en el espejo de una sociedad herida y a la deriva. La lucidez huérfana en el caos. Esta fotografía fue captada por Cristóbal Manuel, de El País; por ella le dieron el premio Ortega y Gasset en la categoría fotoperiodismo.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/a21ba43a-250e-4576-bdc4-a331fe30d671.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/caminar-por-el-lado-oscuro/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">dafe4941-c223-4cb2-823d-861f00d2608a</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 23:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>