<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[REPORTE 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[REPORTE 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 03 May 2017 15:15:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 03 May 2017 15:15:55 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Leer a Golding en Flambo]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><strong>Leer a Golding en </strong><em><strong>Flambo</strong></em></h1>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/c9cd83d6-06b8-4ef7-8218-2c2b9a748f31.jpg">,<p>En un naufragio, todos los adultos mueren; el mar vomita a niños y jóvenes a una isla desierta. Ahí se forman dos bandos, cuyas diferencias dan pie a una rivalidad que termina en un baño de sangre. El horror, el horror…</p>,<p>El señor de las moscas es un epíteto de Belcebú, uno de los príncipes del infierno. Y así se titula la novela de&nbsp; William Golding que narra las desventuras de los pequeños, sanguinarios náufragos.&nbsp;</p>,<p>Este libro se puede consultar en la biblioteca fantasma del fraccionamiento Flamboyanes; está registrado con el número 45692-V y nunca nadie lo ha leído. Nunca. Nadie. Está ahí, como otras cientas obras literarias, guardando polvo. La revivimos en este reportaje entrecomillando sus frases.&nbsp; Y es que la obra de Golding guarda muchísimas similitudes con la situación en la que viven —y sobreviven— los siete mil náufragos de Flamboyanes, fraccionamiento que nació de la nada hace treinta y cuatro años.&nbsp;</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/leer-a-golding-en-flambo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b3649d50-6048-4447-b5c7-2a8403b7e598</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 14:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sobre aves y dioses]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Sobre aves y dioses</h1>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/8adb44fb-5093-43bc-ab68-83c1676f8e27.jpg">,<h2>Es un pajarito negro y feo; chiquitito. Sus patas son rojizas, y y sus picos, negros en el invierno y amarillos en el verano. Se llama estornino. Sin embargo, en bandada, son un espectáculo. Cientos, miles de ellos vuelan formando un inmenso animal, que se llama rumor. Como si hubieran sido adiestrados para protagonizar un desfile aéreo, no sólo vuelan con una organización impecable, sino que incluso dibujan con su trayectoria figuras perfectamente delineadas en el cielo. Cientos, miles de cerebros, cerebritos,  conectados por invisibles, mágicos hilos que forman en el aire dragones, rostros, gotas… La sociedad actual se comporta como esta parvada negra, oscura. Nuestro pensamiento baila, veleidoso, con el de los demás. Un pensamiento único, acompasado por medias verdades y medias mentiras que transmitimos en esa consciencia colectiva que se llama ya sea WhatsApp, ya Facebook, ya Twitter. Renunciamos a la individualidad para formar piruetas y sumergirnos en las corrientes. Yo no soy Pablo; soy, junto contigo, masa. Somos, al fin y al cabo, estorninos. Y por eso prefiero a los cuervos. También negros y feos, pero individualistas y listísimos. </h2>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/sobre-aves-y-dioses/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">136a5d25-c60a-48a2-8d8a-4232173fa834</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 19:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triste regreso a casa]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Triste regreso a casa</h1>,<h3>Por PABLO A. CICERO ALONZO</h3>,<p>La semana pasada, José intentó suicidarse. Venía a Mérida, donde nació y están enterrados sus muertos. Viajaba en autobús. En la caseta de Cosamaloapan, en Veracruz, se bajó e intentó arrojarse al vacío. Para él, ya nada tenía sentido. Vivía en Estados Unidos, donde tenía trabajo estable; le enviaba regularmente dinero a su familia, sumida en la pobreza. Fue deportado la semana pasada, convirtiéndose en una de las primeras víctimas de la política migratoria de Trump. Cuando estaba a punto de terminar con su vida, volando para siempre, Eva, la jefa de Protección Civil de esa localidad, y su equipo, le convencieron que no. Lo alejaron del borde del abismo de esa depresión. El nombre completo de este suicida frustrado es José Uc Pacheco; tiene treinta y un años y vivirá para contarlo. Le hubieran bastado dos punto dos segundos para cubrir los veinticinco metros de la altura del puente que iba a ser su trampolín a la muerte. El de la agente que encabezó su rescate es Eva Leal Molina. Los medios veracruzanos publicaron este drama, que aún no tiene fina feliz. José sigue en Cosamaloapan, con un profundo, profundísimo cuadro depresivo. Dice que el sueño se tornó en pesadilla. Está a la espera que sus familiares vayan a buscarlo. Esos familiares paupérrimos que mes con mes recibían el fruto de su trabajo honrado. En la misma situación que José están miles de yucatecos. La gran mayoría que opta por trabajar en Estados Unidos es porque aquí no encontró las oportunidades para ofrecerle una vida digna a su familia; se ve obligada a cortar sus raíces y a aventurarse a lo desconocido. El trayecto a las esperanzas que se materializan en el Norte es arduo y peligroso. Muchos yucatecos han perdido la vida. Muchos han sido víctimas de robos, secuestros y violaciones. Una vez en Estados Unidos, si tienen suerte, los acogen otros familiares y amigos, a los que también nuestra tierra vomitó. Ahí viven divididos, añorando a su familia y a su tierra. El sueño americano tarda en hacerse realidad… O nunca se materializa. Ese es el caso de Luis Demetrio Góngora Pat, quien se perdió en la búsqueda del oro de una vida mejor en San Francisco. Era de Teabo y tenía cuarenta y cinco años cuando un policía de California lo mató. Semanas antes de su asesinato, vivía en la zona habitacional denominada La Misión, cercana al aeropuerto internacional de esa ciudad. De ahí fue desalojado tras no poder pagar el costo de la renta. Naufragó en la furia del capitalismo, y terminó viviendo en una casa de campaña junto a un amigo de nombre Javier Chab Dzul, también yucateco. En enero de este año fueron repatriados a México trece mil doscientas doce personas, de acuerdo con el Instituto Nacional de Migración (INM). La expulsión de mexicanos de Estados Unidos podría incrementarse hasta medio millón por año; según otro escenario catastrófico, esta cifra podría llegar a los novecientos mil anuales. Esto lo advierte un estudio elaborado para el Senado por expertos en la materia. La cacería de mexicanos se ha incrementado. En redadas relámpago son detenidos, y se les confina en pequeñas celdas durante diez días. Posteriormente, se les despacha en aviones. Durante los traslados sus muñecas y tobillos están encadenados. Como esclavos. </p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/triste-regreso-a-casa/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e64495a2-bcb2-42d6-949f-dc8560b35e0e</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 14:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ENVIDIANDO A BARTLEBY]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>ENVIDIANDO A BARTLEBY</h1>,<p>La novela Moby Dick respira como su protagonista. Es un leviatán, una biblia con génesis y apocalipsis; llámame Ismael, era el Raquel, de rumbo errante que, retrocediendo en busca de sus hijos perdidos, encontró sólo otro huérfano. Sin embargo, la genialidad de  Herman Melville también nada ligero, en las pocas páginas de Bartleby, el escribiente; un charco océano.</p>,<p>Preferiría no hacerlo. Esa demoledora manifestación de intenciones trasciende a lo escrito por Melville. Sobre el protagonista, Bartleby, y su negación a hacer se han escrito tratados, conjeturas, teorías… Bartleby es un escribiente de un despacho de Wall Street, que un día cualquiera ve huir sus ganas de seguir. Congelado en la inacción, este personaje se limita a ver cómo pasa el tiempo, sin hacer nada, diciendo únicamente, como mantra, preferiría no hacerlo.</p>,<p>Uno de los hijos bastardos más interesantes de esta fábula de Melville es un ensayo realizado por Enrique Vila Matas, en la que pone en paredón a los escritores que, como Bartleby, tiran la pluma y simplemente dejan de publicar. Desaparecen. Se esfuman, como Rimbaud, que de niño prodigio pasó a traficante de colmillos de elefante y machetes ¿Por qué?, se pregunta Vila Matas, ¿de qué resorte, de qué engrane dependen las ganas de continuar? Yo lo sé. Porque en ocasiones envidio a Bartleby.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/envidiando-a-bartleby/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b61e7baf-265d-4d34-90bb-c45364971b16</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 14:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manual de carroña]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/114f20de-a36f-455a-8a3f-c7b04060eedd.gif">,<h1>Manual de carroña</h1>,<p>A veces, ni con música se puede apaciguar a las bestias. Eso lo comprendió tarde Arthur Neville Chamberlain, después de avalar que los nazis se apoderaran de los sudetes, entonces de Checoslovaquia. El entonces primer ministro británico era, eso ni dudarlo, un caballero, un <em>sir</em> inglés, literal. Y pensaba que trataba con iguales. Su política de apaciguamiento se vino abajo cuando, días después de darle el privilegio de la duda a Hitler, el mundo se estremeció con la blitzkreig, la guerra relámpago, truenos sobre Checoslovaquia, Polonia, Francia…</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/manual-de-carrona/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">381c34aa-90ab-4b9b-9647-f1104ce8a963</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAKE NEWS, FAKE BUTTS]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>FAKE NEWS, FAKE BUTTS</h1>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/22f021b1-40c4-48a9-9da1-b765dcbcaee3.jpg">,<p>Que las fotos de las nalgas de Kim Kardashian sean, para los consumidores de noticias, de mayor interés que la crisis humanitaria en Siria no es algo privativo de nuestros tiempos. Tampoco lo es que una indignación artificial ocupe gran parte de los titulares electrónicos de medios alternativos en Yucatán. Es parte de nuestra naturaleza humana; es parte de nuestra miopía. Platón, cuatro siglos antes de nuestra era, definió esta tara con la alegoría de la caverna. Según el filósofo griego, nuestra percepción de la realidad se reduce a sombras de sombras. </p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/fake-news-fake-butts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ca44e323-ad15-4aa9-8382-138cf8e50cc1</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2017 15:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un puñetazo en el rostro]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2870bd82-8ab6-437e-8488-74add26258f5.jpg">,<h1>Un puñetazo en el rostro</h1>,<p>Duro y feo. Como a veces es la vida. <em>Bibi </em>se ganaba la vida haciendo los trabajos que nadie quería hacer. Ya estaba viejo, y en los surcos de su rostro se podía imaginar el drama de su existencia —saber que tu familia no tiene nada para comer, que por más que hagas no podrán optar por una vida mejor, que las personas que quieres están expuestas a constantes peligros… Precisamente ahí, en esas recurrentes tristezas, consuetudinarios fantasmas, se fijó Rodin. “Tenía delante un hombre sentado tranquilamente y una cara tranquila. Era la cara de un hombre vivo y cuando la exploró estaba llena de agitación y de desorden”, relató un tal Rainer Maria Rilke, que durante varios años escribió a la sombra del escultor. <br>Rodin le pidió al anciano que posara para él. El artista era entonces un joven que soñaba llevar el arte a límites inimaginables. <em>Bibi </em>aceptó, e impávido, sin sospecharlo siquiera, se dejó inmortalizar. El escultor trabajó primero en yeso. Moldeó con fiereza las facciones de ese hombre común y corriente. Como tú. Como yo. No como ella, que no es de este mundo.<br>Sus manos no tuvieron compasión, no cedieron ni un ápice, como la vida misma. En sus dedos hormigueó la creación: acarició con suavidad, golpeó con odio el material inerte del que al final surgió ese rostro feo hasta la belleza. Hecho a imagen y semejanza, el escultor se atrevió igual a moldear la arcilla al séptimo día. <em>Bibi</em>, azaroso Adán, terminó de posar y se levantó. No dijo palabra alguna: estaba atrasado en su trabajo.<br>Era 1864, un año que se recordó por la crudeza de su invierno. Fue tanto el frío que resquebrajó la escultura; el roto rostro de Bibi se rompió. Cacofónica ironía, la metáfora se tornó real, cuando violentas grietas se entrecruzaron con los dulces surcos del paso del tiempo. El busto de yeso renació entonces en una máscara de hierro, inacabada, inconclusa. Ésta causó comentarios negativos cuando fue expuesta por primera vez: provocaba arcadas, repulsión: a nadie le gustaba ver cómo lucía la realidad. Dura y fea.<br>“Esa máscara determinó todo mi trabajo futuro; es la primera pieza de modelado que hice. Desde entonces he tratado de ver mi obra desde todos los puntos de vista y dibujarla bien en cada uno de sus aspectos. Esa máscara ha estado en mi mente en todo lo que he hecho”. Así lo confesó Rodin en los últimos párrafos de su vida, cuando ya él, también, se había convertido en inmortal. <br><em>La máscara del hombre de la nariz rota</em>, semilla de otras obras de arte, trascendió a <em>Bibi </em>y a Rodin, quien cometió un tempranísimo deicidio al representar en un rostro severo a la humanidad. En 1880 se realizó un segundo modelo de bronce, el cual se exhibe en el Museo Soumaya de la Ciudad de México. Esta obra nómada sigue estrujando estómagos y desafiando miradas. Sigue recordando a quien la ve que la vida es fea y bella, dura y suave, severa y amable. Revoltijo de metales y pasiones en el que tú y yo —no ella, que no es de aquí— nos reflejamos y comprendemos mejor.<br>***<br>La realidad se empeña en golpearnos. Una y otra vez. En el estómago, en el rostro. Nos quita el aliento y rompe las costillas; nos achata. Una y otra vez, con saña. A veces utiliza los puños de un tirano naranja; otras, las armas de los sicarios, el miedo de los rumores, las devaluaciones de la globalización. Cada titular que encontrarás a continuación, cada noticia, reportaje o crónica, es un gancho al hígado. Un día con suerte es cuando logramos evadir esa lluvia de puñetazos, ese llanto de balas, ese pánico de redes sociales. Concluir la jornada indemnes, vírgenes como esa arcilla que después claudicó al frío. Sin embargo, la poesía en ese repetitivo rap se encuentra, como gambusino en estado de gracia, en rostros como el de <em>Bibi</em>. Ahí está: Duro, feo, viejo, roto. Y tan campante. Vengan los golpes, que aguanto eso y más. Mi cuerpo es un muro, un muro de verdad, no como ese con el que la caricatura nos amenaza. <br>***<br><em>La máscara del hombre de la nariz rota</em> es una de las 65 piezas que conforman la exposición Impresionismo y Vanguardias, que se presenta ahora en el Centro Cultural de Mérida Olimpo. Además de esculturas Rodin, hay obras de Renoir, Vuillard, Bonnard, Guillaumin y Pissarro, entre otros.<br>Hay desnudos pintados por los artistas Pierre-August Renoir, Jean-Antoine Etex y Paul Delvau; retratos de mujeres de Pierre Bonnard, Francois Gall y Louis Anquetin; paisajes de Armand Guillaumin, Ernest Cheteingnon, Ferdinand du Puigadeau y Gustave Adolph Wiegand. Una galaxia.<br>Además, el Museo Soumaya instaló en el Olimpo la muestra <em>Del marqués a la monja</em>, en la Sala 1, con piezas de escultura, pintura y poesía, con 19 obras de pintura novohispana, sacra, naturaleza muerta, retratos y desnudo femenino. En la Sala 2 se exhibe <em>Toledo-Monsiváis</em>, del Museo del Estanquillo. Entre las obras de esta muestra se encuentran <em>El Gato Monsiváis</em>, <em>Gatos con manzanas</em>, <em>Chango</em>, <em>Escorpión</em>, <em>Carta a Monsiváis</em> y cuadros que hacen referencia a Benito Juárez.<br>El arte como bálsamo; vitacilina para la vida, abrazo, sicoanálisis gratuito --y realmente eficaz. La cultura como —verdadero— escudo.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/un-punetazo-en-el-rostro/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">3e05ca5c-63d8-4b8d-95a6-84c1a6e6a14a</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 12:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El lobo que cambió América]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/71a8a016-5905-4011-9131-36203491aa4b.gif">,<h1><strong>El lobo que cambió América</strong></h1>,<p>Coincidiendo con el estreno de <em><a href="https://www.google.es/search?q=wolf+totem+annaud&amp;safe=off&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=5zQtVYicFoG5OPOtgaAN&amp;ved=0CDoQsAQ&amp;biw=1080&amp;bih=531">El último lobo</a></em>, película del cineasta francés Jean-Jacques Annaud, publicamos esta historia de pasión y dolor, pero sobre todo de esperanza. Cuenta cómo un cazador mercenario (¡hace siglo y cuarto!) cambió su percepción del mundo y se hizo <em>humano</em>. Era el célebre Ernest Thompson Seton, la mejor demostración de que, en efecto, se puede.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/el-lobo-que-cambio-america/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">53dfd5a4-7afd-411d-9a90-15394c10a375</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 19:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nostalgia por la fayuca]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b9791a6e-790f-4d70-ac19-9699caad291a.gif">,<h1>Nostalgia por la fayuca</h1>,<h2>Perdona la nostalgia. Mi infancia tuvo sabores característicos, entre ellos el queso de bola, la mantequilla azul y los chicles Popeye. Los conseguíamos en ese limbo aduanal conocido como el kilómetro ochenta, en Quintana Roo, o en el Chetumalito. Ahí, cuando teníamos dinero, también comprábamos aparatos electrónicos. Ahí adquirí mi primer walkman, horno de microondas y videocasetera… Formato Beta, claro. Cuando enviudó, mi abuelita materna logró sacar adelante a sus hijos más jóvenes revendiendo televisiones que compraba en Tepito.</h2>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/nostalgia-por-la-fayuca/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2477ea35-b745-4388-accb-b259140b10c4</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 18:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Catilinarias 2.0]]></title>
            <description><![CDATA[<article><img src="https://img.lajornadamaya.mx/32/f1ab591ggogm_640-414-cover"><h1>Catilinarias 2.0</h1><p>Texto y foto: Pablo A. Cicero(n) AlonzoLa Jornada Maya Mi&eacute;rcoles 1 de febrero, 2017 Todo est&aacute; escrito. Desde hace mucho ya. No hay nada nuevo bajo el sol. Incluso los tiranos se reciclan. No me sorprende Donald Trump, sino la incapacidad del ser humano -ellos, t&uacute; y yo...- de aprender de sus errores.</p></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2017-02-01/Reporte-8AM</link>
            <guid isPermaLink="false">ede2eff8-0bb1-4db3-b20b-41053b0fe369</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 14:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>