<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[REPORTE 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[REPORTE 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2016 19:46:36 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:45:32 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Ítaca en el horizonte]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Ítaca en el horizonte</h1><h2>Se llama Maqroll. ¿Qué otro nombre podría tener un gaviero? Y nos dice que ya se ven, en el horizonte, las copas de los árboles de Ítaca. Concluimos 2016, un año lleno de aventuras, pleno de experiencias; en el que nos topamos con lestrigones, cíclopes y el colérico Poseidón. Y a pesar del consejo de Kavafis, tuvimos miedo, mucho miedo. </h2></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/itaca-en-el-horizonte/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ef0b8aac-f3d5-453c-9ab6-7384a770e8c5</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como por arte de psicomagia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Como por arte de psicomagia</h1><p>Alejandro Jodorowsky, llevado en hombros en su última participación en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, es hoy objeto de críticas. Incontinente en su cuenta de Twitter, el psicomago arrojó varias bombas molotov. A una de sus ochenta y nueve millones de seguidoras y seguidores, ante una confesión, le aconsejó que disfrazara a su actual pareja de su abusador. Eso, le aseguró, te excitará.Y continuó escupiendo. </p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/a427079eeb89a4001afdbc4ee6aaa914/croprotate.jpg?cropheight=1652&cropwidth=2980&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2Ff83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/f83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">2331a5bb-ae4d-4e2a-bd38-4e93e51b6ebe</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La(s) señora(s) —que quieren ser— presidenta(s)]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La(s) señora(s) —que quieren ser— presidenta(s)</h1><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/868b8b60-c426-42f8-873d-19fa01bd6817.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/las-senoras-que-quieren-ser-presidentas/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">34257e15-7cb5-42d2-95cf-53d07e5a30b0</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este payaso es al que le tengo miedo]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Este payaso es al que le tengo miedo</h1><p>Advertencia. Aunque esta columna aborda temas y títulos de interés para niños, utiliza lenguaje soez. Publíquese y léase bajo esa advertencia.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/735055b5-27ac-42b1-88bb-a50c44575525.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/este-payaso-es-al-que-le-tengo-miedo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">d86b2a75-1c0b-4394-8b7b-a52c433549b3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“Los periódicos sirven para limpiar vidrios…”]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>“Los periódicos sirven para limpiar vidrios…”</h1><p>Así piensa y así lo expresó Rosario Robles Berlanga, secretaria federal de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (Sedatu). Fue uno de los argumentos que utilizó la funcionaria federal para defender al indefendible César Duarte Jáquez, gobernador de Chihuahua, acusado de enriquecimiento ilícito y que dejará la entidad con una deuda de 50 mil millones de pesos.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4edb3973-ad27-4151-bec5-4ad80221426f.png"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/los-periodicos-sirven-para-limpiar-vidrios/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">12034161-a448-47ed-9975-9f9c96fddff4</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Macabra mitología]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Macabra mitología</h1><p>Como todos los años, cientos, miles de mexicanos se preparan para emigrar. Como la mariposa monarca, partirán del Norte rumbo al Sur, donde se reencontrarán con sus familiares, separados por la necesidad y la falta de oportunidades. Llevan por equipaje recuerdos y dólares, que repartirán con generosidad en la tierra que los empujó a partir. En ese periplo serán, en muchas ocasiones, extorsionados, principalmente por autoridades mexicanas, que saben que sus paisanos vienen con dinero y con prisa. En esta ocasión, además de enfrentarse en la ida a los depredadores de su país, en el regreso se toparán con un muro de odio y racismo, erigido con cada uno de los votos con los que obtuvo la victoria Donald Trump. El triunfo del republicano no sólo significará un giro radical en la política estadounidense, sino que también generará cambios sociales sustanciales. La violenta retórica del magnate ha despertado al juez Holden.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/32e0afb4-be75-45f6-bfb9-add4d8ece022.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/macabra-mitologia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">d9856762-4e0c-48ac-af91-90a63ec4a880</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un relato salvaje]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Un relato salvaje</h1><p>Santiago llega a su casa en la madrugada, casi al amanecer. Está sudando, jadeando; visiblemente perturbado, levanta a su padre, Mauricio. Entre sollozos, el joven le confiesa que acaba de atropellar a una mujer. Estaba —está— borracho. El automóvil que conducía era el de su padre. Ambos bajan al garaje, y ven el vehículo. El frente está abollado y con manchas de sangre. ¿De seguro la mataste?, le pregunta, a gritos, el padre. Estoy seguro. La maté, responde, con voz entrecortada.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/919b510a-606e-4af7-b8e5-26b79ddd0268.gif"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/un-relato-salvaje/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">4bc861ef-110d-44da-8989-7a691872acb4</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El peso de Trump]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>El peso de Trump</h1><p>A inicios de 2016, los factores externos que podían afectar la economía mexicana estaban claramente identificados: la desaceleración de la economía china y la muy alta posibilidad de que en ese país se presente el estallamiento de dos burbujas: la inmobiliaria y del mercado de valores; la caída en vertical del precio del petróleo y el débil crecimiento de las economías desarrolladas.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/1204400d-e97b-448c-9af0-98614e95a015.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/el-peso-de-trump/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ba67d55c-89a6-43a1-9896-ddec6ddb6dfb</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mandar al diablo a la cultura]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Mandar al diablo a la cultura</h1><p>Le imagino una ciudad donde los paraderos de autobuses tengan pequeños contenedores de libros para que los pasajeros lean mientras esperan y se muevan de un lado a otro, donde funcione un programa que aliente la lectura, como que quien entre leyendo al camión no paga pasaje. Sueño con una ciudad donde los espectaculares no sólo anuncien comercios o desarrollos habitacionales sino que inspiren y nos acerquen al arte; donde se lean versos en las paredes y no propaganda política; donde converjan exposiciones al aire libre y la sinfónica toque en la Plaza Grande. Deseo que los niños de las escuelas públicas atiborren los museos y tengan clases, desde muy pequeños, de artes; que florezcan violinistas en las parcelas, que lluevan poetas en los barrios, que broten bailarines en los puertos. Me imagino. Sueño. Deseo. Pero después leo noticias como las siguientes y se me pasa:</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/80aec778-4824-49cb-9979-b3cecb2c6ddf.gif"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/mandar-al-diablo-a-la-cultura/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">33180cb5-4713-486f-81e7-24d6043fcb31</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sin noticias de los héroes]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Sin noticias de los héroes</h1><p>Miro por el retrovisor y veo una camioneta con cuernos de reno y nariz roja. Un espejismo, literalmente, que brama cuando sale el verde y yo no logro salir de mi asombro y avanzar. Un monstruoso Rodolfo paseando por las calles en este caluroso septiembre; ya sea trasnochado o madrugador, va por ahí inyectando a destiempo el espíritu navideño en una tierra árida.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/42bd3e00-2975-407f-be67-958bd8b723c6.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/sin-noticias-de-los-heroes/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">5464d752-a87a-4a68-a926-ea0b0ed9eef8</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 19:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>