<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2016 16:00:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Quémese después de leer]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Quémese después de leer</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya Mérida, YucatánMiércoles 10 de agosto, 2016 Constituía un placer especial ver las cosas consumidas, ver los objetos ennegrecidos y cambiados.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2c3858c6-d4f2-4ea7-935b-0fc9e43f2f98.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-10/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">61d2978d-8323-433a-ad04-3a0e2e010b10</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 15:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Javier Potter y esa legión intoxicada por la magia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Javier Potter y esa legión intoxicada por la magia</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: ApocalipsgeekLa Jornada Maya Mérida, YucatánJueves 4 de agosto de 2016 Lord Voldemort hiere a Harry Potter y le hace una cicatriz en la frente, en forma de rayo. En una versión realizada por fans yucatecos, esa peculiar cicatriz cambia de forma, y se convierte en un "zorrito", en ese gallito inglés tan presente en bardas y en autos empolvados.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/096a48d0-a917-4c47-8e78-19c6e9e1ac50.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-04/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">238a8c0f-64dc-4747-acb5-30dadc923412</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 14:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ochoa Reza y los 5 mil 45 ladrones]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Ochoa Reza y los 5 mil 45 ladrones</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: NotimexLa Jornada Maya Martes 2, de agosto, 2016 Hoy día, el PRI tiene más de 5 millones de miembros afiliados; para ser exactos, 5 millones 44 mil 528.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/254f8358-73a7-4acf-ade3-21bfe9ea6e47.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-02/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">1b8a3573-af46-4b86-a837-296ebf2f6070</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 13:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka deprimido]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Kafka deprimido</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Rodrigo Díaz Guzmán. La Jornada Maya. Lunes 1º de agosto, 2016. Cuando Abelardo Martínez se despertó una mañana, después de un sueño intranquilo, en su mente se imaginó convertido en un monstruoso insecto. El despertador sonó, como siempre, pero, a diferencia de otros días, no lo reprogramó, para dormir cinco minutos más.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/91d44d06-cb47-48ec-8a84-44fad6d72a77.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-01/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">5bfa058e-232c-4e85-ad7f-dd92711a495c</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 13:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La descomposición]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La descomposición</h1><h2>Por Pablo A. CICERO ALONZO</h2><p>Su discurso fue más corto de lo habitual. Y menos intenso. No se sentía mal, pero algo le molestaba. Un cosquilleo en la oreja —dentro de la oreja— le impedía concentrarse. Ante él veía a cientos de personas, que lo arropaban con la mirada, que aplaudían cada uno de sus gestos, que asentían, que gritaban, que coreaban su nombre; que se tomaban selfies. Nadie se percató que algo no estaba bien.Cuando terminó, se dirigió de nuevo a la silla en la que estaba antes. Ahí, quienes lo acompañaban en la mesa principal, se levantaron, como resortes, para felicitarlo. Él apretó manos e hizo amagos de abrazos. Sentía las palmas —sus palmas— en exceso húmedas y que él apestaba a sudor. Ya sentado, y mientras otro orador le agradecía en público su presencia, con discreción se llevó una mano a la oreja. Hizo como si, con el dorso, aplacara el rebelde remolino que siempre se agitaba en sus arengas. Sin embargo, el peinado era lo de menos. El cosquilleo era ya insoportable; no sólo se sentía adentro. Además, un líquido —no agua; mucho más viscoso— comenzaba a fluir, y se deslizaba por su mejilla. Con sus dedos agarró lo que le estaba molestando, algo como un pequeño arroz, suave. Bajó la mano con discreción y la dejó a un costado. Intentó prestar atención, escuchar las palabras de quien ahora hablaba, pero su mente estaba entre el pulgar y el índice.Levantó la mano a la altura de sus ojos y vio lo que tenía: una larva. Era blanca, tirando a amarilla, con dos ojitos negros, pequeños, y se movía frenéticamente. Con repulsión, la tiró al suelo y la pisó. Estuvo machacando el insecto durante varios segundos, con un movimiento mecánico. Continuó en su papel y, cuando concluyó el orador, él igual se levantó para felicitarlo. Le dio la mano —la misma, húmeda, casi goteando, con la que se había sacado la larva— y lo abrazó efusivamente. «Gracias, hermano, por tus palabras», susurró</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/la-descomposicion/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">26a58843-0e1d-4885-aaf4-742fd26248c3</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 13:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La descomposición]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La descomposición</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: La Jornada Maya Viernes 29 de julio, 2016 Su discurso fue más corto de lo habitual. Y menos intenso. No se sentía mal, pero algo le molestaba. Un cosquilleo en la oreja -dentro de la oreja- le impedía concentrarse.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/9d019def-188f-4aa4-b4fd-2f0e16b38159.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-29/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">7a443c02-f30f-4a5d-a33d-731ddc7eeffc</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 12:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pajarear, literalmente]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Pajarear, literalmente</h1><p>No había amanecido aún cuando bajó las escaleras, en puntillas. Come una manzana y toma un vaso con agua; espera a que lo pasen a buscar. Son las cuatro y media de la mañana cuando los automóviles salen de Mérida rumbo a Celestún. Ahí ya los espera el guía; él y una nube de mosquitos les dan la bienvenida. A las seis, cargan todo el equipo y la lancha se enfila al corazón de las tinieblas. El cielo va cambiando de tonalidades mientras avanzan hacia la zona norte de la ría. Se desplazan sobre un espejo uniforme de agua, y aprovechan el recorrido para hacer pruebas de medición de luz y tener una idea de cómo tomarán las fotos. Poco antes de que el sol asome por encima del manglar avistan una parvada de flamencos. El guía aproxima la lancha, manteniendo una distancia prudente. Álvaro y sus compañeros se bajan de la embarcación; el agua les llega a medio pecho. La lancha ya está fondeada y tiene el motor apagado. Un limo blanquecino los rodea, mientras los flamencos permanecen inmutables, más ocupados de mantener su espacio que cualquier otra cosa. «Hay un momento en que estando ahí con ellos no sabes si admirarlos o tomar fotos», confiesa Álvaro. «Van caminando plácidamente todos en un sentido u otro, como con una coreografía practicada de antemano, remojando sus cabezas y largos cuellos y luego sacudiéndose el agua o haciendo ver al otro que está invadiendo su territorio». Sobre ellos, algunas parvadas sobrevuelan en círculos hasta que deciden integrarse al grupo. Es un espectáculo es verlos descender; «sin torre de control de por medio van bajando uno tras otro manteniendo distancias muy cortas; pareciera que fueran a precipitarse uno sobre otro, cosa que no sucede y sí en cambio hacen gráciles acuatizajes». Y es en ese momento cuando suena la metralla: clickclickclickclickclickclick. Y así millones de veces, hasta obtener la imagen perfecta, esta que ilustra esta página. El fotógrafo que la captó se llama Álvaro Cervera Azcorra, y es arquitecto. Su batallón está formado por ocho personas, que ya son casi una familia; ellos también participan en recorridos con un grupo más extenso, de unas veinte personas.  Sus imágenes han sido premiadas en el Festival de las Aves Toh, que organiza Pronatura Península de Yucatán; el año pasado, exhibieron durante el Festival de Aviturismo, de Campeche, y éste, en la II Expo Ambiental, aquí en Mérida. La mejor experiencia que han tenido Álvaro y sus compañeros fue en un recorrido que hicieron a Tres Garantías, al suroeste de Quintana Roo.  Como Álvaro y sus compañeros, cada vez hay más grupos de personas que fotografían aves en la Península. Están bien organizados y realizan safaris conjuntos, tanto dentro como fuera del Estado. Comparten sus imágenes en las redes o en exposiciones, y llevan un estricto código de ética, con el objetivo de preservar los escenarios y las especies que fotografían. Son, además, muy competitivos, buscando cada uno su propio santo grial.  El de Álvaro, por ejemplo, es el tinamú, un pajarito que «anda por todos lados en el suelo pero al llegar a cierta distancia se calla y le pierdes la pista. Pocos han logrado sacarle una foto». El mundo enloquecido atrapando «pokemones» en una realidad que no existe, incapaz de ver lo que Álvaro y sus compañeros ven y fotografían, cazando en una imagen una naturaleza cada día más escurridiza y difícil de encontrar.  Según el portal de Pro Natura, en la Península de Yucatán coinciden 543 especies de aves. Esta cifra representa la mitad de las registradas en todo el país. Cuatro de cada diez  de éstas son especies migratorias, que encuentran en Campeche, Yucatán y Quintana Roo lugares de descanso y alimento suficiente para reabastecer su reservas energéticas y  así continuar con su vuelo migratorio hacia Centro y Sudamérica.Sin embargo, todo esto podría cambiar drásticamente. Hace unas semanas se dio a conocer un estudio de la  Comisión Nacional para el Conocimiento y Uso de la Biodiversidad (Conabio). Este alerta que la acelerada fragmentación de selvas y manglares en las últimas dos décadas en Yucatán ha ocasionado que estas especies cuenten con menos espacios para desarrollarse. Especies conocidas comúnmente como pavo ocelado o kutz, loro yucateco, tángara yucateca, matraca yucateca, zopilote rey, cigüeña jabirú y pájaro carpintero tienen un grado alto de amenaza de extinción. Dentro de unos años, tal vez la única forma que veamos a estas aves será por las imágenes de quienes le han cambiado el significado al verbo pajarear.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2725780b-1fc6-41c8-bfac-c6b62c38d942.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2725780b-1fc6-41c8-bfac-c6b62c38d942.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">7002c59e-0d8c-47e5-ab74-3185e39d19ba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 11:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como por arte de psicomagia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Como por arte de psicomagia</h1><p>Alejandro Jodorowsky, llevado en hombros en su última participación en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, es hoy objeto de críticas. Incontinente en su cuenta de Twitter, el psicomago arrojó varias bombas molotov. A una de sus ochenta y nueve millones de seguidoras y seguidores, ante una confesión, le aconsejó que disfrazara a su actual pareja de su abusador. Eso, le aseguró, te excitará.Y continuó escupiendo. </p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/a427079eeb89a4001afdbc4ee6aaa914/croprotate.jpg?cropheight=1652&cropwidth=2980&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2Ff83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/f83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">2331a5bb-ae4d-4e2a-bd38-4e93e51b6ebe</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 13:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La costilla de Trump]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La costilla de Trump</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Ap. La Jornada Maya Miércoles 20 de julio, 2016. Todo el mundo habla de Melania, una "belleza de ojos como el agua", con "elegancia natural" y una persona quien tiene pasión por las artes, la arquitectura, el diseño, la moda y la belleza.</p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/6f15c98f3a4b8e5f6a55c8e1aaac8b1c/croprotate.png?cropheight=795&cropwidth=1244&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F77205388-54d9-4f7d-b17a-e0e8d13a0dc6.png&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-20/Reporte-8AM</link>
            <guid isPermaLink="false">c6a17d33-87ee-4715-b8b7-ba89e552a80e</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pericos Vs. Tigres]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Pericos Vs. Tigres</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Jam Media. La Jornada Maya. La visita de Rafael Moreno Valle Rosas a Yucatán fue, sin lugar a dudas, un acto de campaña. En pleno proceso de entrega a su compañero de partido, Tony Gali Fayad, el gobernador de Puebla ya está pensando en su futuro.</p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/0039fdd52398c5f0f4c68fc2f2bf6ce2/croprotate.png?cropheight=893&cropwidth=1354&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F00f2ce1a-2550-4f80-a42e-cb27dcb3c527.png&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-18/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">0db95329-6479-4064-959d-21a8a3a1a390</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 12:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>