<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2016 11:10:40 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Pajarear, literalmente]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Pajarear, literalmente</h1><p>No había amanecido aún cuando bajó las escaleras, en puntillas. Come una manzana y toma un vaso con agua; espera a que lo pasen a buscar. Son las cuatro y media de la mañana cuando los automóviles salen de Mérida rumbo a Celestún. Ahí ya los espera el guía; él y una nube de mosquitos les dan la bienvenida. A las seis, cargan todo el equipo y la lancha se enfila al corazón de las tinieblas. El cielo va cambiando de tonalidades mientras avanzan hacia la zona norte de la ría. Se desplazan sobre un espejo uniforme de agua, y aprovechan el recorrido para hacer pruebas de medición de luz y tener una idea de cómo tomarán las fotos. Poco antes de que el sol asome por encima del manglar avistan una parvada de flamencos. El guía aproxima la lancha, manteniendo una distancia prudente. Álvaro y sus compañeros se bajan de la embarcación; el agua les llega a medio pecho. La lancha ya está fondeada y tiene el motor apagado. Un limo blanquecino los rodea, mientras los flamencos permanecen inmutables, más ocupados de mantener su espacio que cualquier otra cosa. «Hay un momento en que estando ahí con ellos no sabes si admirarlos o tomar fotos», confiesa Álvaro. «Van caminando plácidamente todos en un sentido u otro, como con una coreografía practicada de antemano, remojando sus cabezas y largos cuellos y luego sacudiéndose el agua o haciendo ver al otro que está invadiendo su territorio». Sobre ellos, algunas parvadas sobrevuelan en círculos hasta que deciden integrarse al grupo. Es un espectáculo es verlos descender; «sin torre de control de por medio van bajando uno tras otro manteniendo distancias muy cortas; pareciera que fueran a precipitarse uno sobre otro, cosa que no sucede y sí en cambio hacen gráciles acuatizajes». Y es en ese momento cuando suena la metralla: clickclickclickclickclickclick. Y así millones de veces, hasta obtener la imagen perfecta, esta que ilustra esta página. El fotógrafo que la captó se llama Álvaro Cervera Azcorra, y es arquitecto. Su batallón está formado por ocho personas, que ya son casi una familia; ellos también participan en recorridos con un grupo más extenso, de unas veinte personas. Sus imágenes han sido premiadas en el Festival de las Aves Toh, que organiza Pronatura Península de Yucatán; el año pasado, exhibieron durante el Festival de Aviturismo, de Campeche, y éste, en la II Expo Ambiental, aquí en Mérida. La mejor experiencia que han tenido Álvaro y sus compañeros fue en un recorrido que hicieron a Tres Garantías, al suroeste de Quintana Roo. Como Álvaro y sus compañeros, cada vez hay más grupos de personas que fotografían aves en la Península. Están bien organizados y realizan safaris conjuntos, tanto dentro como fuera del Estado. Comparten sus imágenes en las redes o en exposiciones, y llevan un estricto código de ética, con el objetivo de preservar los escenarios y las especies que fotografían. Son, además, muy competitivos, buscando cada uno su propio santo grial. El de Álvaro, por ejemplo, es el tinamú, un pajarito que «anda por todos lados en el suelo pero al llegar a cierta distancia se calla y le pierdes la pista. Pocos han logrado sacarle una foto». El mundo enloquecido atrapando «pokemones» en una realidad que no existe, incapaz de ver lo que Álvaro y sus compañeros ven y fotografían, cazando en una imagen una naturaleza cada día más escurridiza y difícil de encontrar. Según el portal de Pro Natura, en la Península de Yucatán coinciden 543 especies de aves. Esta cifra representa la mitad de las registradas en todo el país. Cuatro de cada diez de éstas son especies migratorias, que encuentran en Campeche, Yucatán y Quintana Roo lugares de descanso y alimento suficiente para reabastecer su reservas energéticas y así continuar con su vuelo migratorio hacia Centro y Sudamérica.Sin embargo, todo esto podría cambiar drásticamente. Hace unas semanas se dio a conocer un estudio de la Comisión Nacional para el Conocimiento y Uso de la Biodiversidad (Conabio). Este alerta que la acelerada fragmentación de selvas y manglares en las últimas dos décadas en Yucatán ha ocasionado que estas especies cuenten con menos espacios para desarrollarse. Especies conocidas comúnmente como pavo ocelado o kutz, loro yucateco, tángara yucateca, matraca yucateca, zopilote rey, cigüeña jabirú y pájaro carpintero tienen un grado alto de amenaza de extinción. Dentro de unos años, tal vez la única forma que veamos a estas aves será por las imágenes de quienes le han cambiado el significado al verbo pajarear.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2725780b-1fc6-41c8-bfac-c6b62c38d942.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2725780b-1fc6-41c8-bfac-c6b62c38d942.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">7002c59e-0d8c-47e5-ab74-3185e39d19ba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 11:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como por arte de psicomagia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Como por arte de psicomagia</h1><p>Alejandro Jodorowsky, llevado en hombros en su última participación en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, es hoy objeto de críticas. Incontinente en su cuenta de Twitter, el psicomago arrojó varias bombas molotov. A una de sus ochenta y nueve millones de seguidoras y seguidores, ante una confesión, le aconsejó que disfrazara a su actual pareja de su abusador. Eso, le aseguró, te excitará.Y continuó escupiendo. </p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/a427079eeb89a4001afdbc4ee6aaa914/croprotate.jpg?cropheight=1652&cropwidth=2980&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2Ff83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/f83916c9-76e6-4ca6-865d-3b7e40370e6f.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">2331a5bb-ae4d-4e2a-bd38-4e93e51b6ebe</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 13:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La costilla de Trump]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La costilla de Trump</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Ap. La Jornada Maya Miércoles 20 de julio, 2016. Todo el mundo habla de Melania, una "belleza de ojos como el agua", con "elegancia natural" y una persona quien tiene pasión por las artes, la arquitectura, el diseño, la moda y la belleza.</p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/6f15c98f3a4b8e5f6a55c8e1aaac8b1c/croprotate.png?cropheight=795&cropwidth=1244&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F77205388-54d9-4f7d-b17a-e0e8d13a0dc6.png&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-20/Reporte-8AM</link>
            <guid isPermaLink="false">c6a17d33-87ee-4715-b8b7-ba89e552a80e</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pericos Vs. Tigres]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Pericos Vs. Tigres</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Jam Media. La Jornada Maya. La visita de Rafael Moreno Valle Rosas a Yucatán fue, sin lugar a dudas, un acto de campaña. En pleno proceso de entrega a su compañero de partido, Tony Gali Fayad, el gobernador de Puebla ya está pensando en su futuro.</p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/0039fdd52398c5f0f4c68fc2f2bf6ce2/croprotate.png?cropheight=893&cropwidth=1354&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F00f2ce1a-2550-4f80-a42e-cb27dcb3c527.png&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-18/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">0db95329-6479-4064-959d-21a8a3a1a390</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 12:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los (verdaderos) piratas del Caribe ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Los (verdaderos) piratas del Caribe </h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Screen Shot tomado de la película La Ley de Herodes. La Jornada Maya. Miércoles 13 de julio, 2016. Quintana Roo, que conoce de huracanes, está actualmente sorteando uno. Es, quizás, el más intenso de la administración de Roberto Borge Angulo; el más intenso y el último.</p></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-13/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">39c8075a-6c12-4e1e-9c16-fbe02f9538be</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 11:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No llevaré luto por él]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b6e6a46b-111f-4aba-9b15-f40709302a86.png">]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/no-llevare-luto-por-el/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">47330d30-cc25-43e1-b47d-85606c7081e4</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ Como en el fútbol: “¡Ce Efe Eeeeeeeeeeee……!”]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1> Como en el fútbol: “¡Ce Efe Eeeeeeeeeeee……!”</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Fabrizio León Diez. La Jornada Maya Viernes 8 de julio, 2016. En las últimas semanas se han intensificado los apagones en la ciudad. La Comisión Federal de Electricidad (CFE) justifica esas fallas por las lluvias, aunque la gran mayoría de estas se debe a sus vetustas instalaciones y equipos y a la paquidérmica lentitud de sus cuadrillas.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/fdd7fd12-c3bb-4500-98ef-e5bdaf50ce07.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-08/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">de3e717e-c27e-4de4-8a61-7304dc00743e</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 13:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El sur jodido]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>El sur jodido</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya Miércoles 7 de julio, 2016 Viven en ciudadelas donde la miseria no tiene cabida. Las mujeres del servicio son obligadas a portar uniforme y tienen acceso restringido: no pueden entrar a ciertas áreas, lo que es un descarado apartheid social y racial.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/a019dc37-010b-4e46-925d-892e94753c4d.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-07/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">7fa1afda-d72f-4856-96d5-dc9df5a53424</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 11:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La última tribu de tinta]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La última tribu de tinta</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Rodrigo Díaz Guzmán. La Jornada Maya Miércoles 6 de julio, 2016. Que una temeridad. Acostumbrado a escribir obituarios de periódicos, recibí la noticia de la llegada de La Jornada Maya con un escepticismo fatalista. Su arribo aún era un runrún, un secreto para indiciados.</p></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-06/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">20b5a41b-2e55-4013-b92f-ae764bb4f563</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 11:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La cabeza perdida de Eusebio Rosado]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La cabeza perdida de Eusebio Rosado</h1><p>El 24 de mayo de 1996, Damasceno Monteiro fue asesinado y su cuerpo se halló en un parque público, decapitado y con señales de tortura. Firminio, un joven periodista, inseguro y de cultura escasa, es enviado a Oporto como corresponsal de un diario. Ahí se encuentra con Fernando de Mello Sequeira, abogado que se hará cargo del caso. En mancuerna con las notas de Firminio, y con la ayuda que ofrece a la gente más baja de los barrios de Oporto, Fernando logra resolver el misterio. Ese, en un párrafo, es la trama de la novela «La cabeza perdida de Damasceno Monteiro», escrita por Antonio Tabucchi. Y, como siempre, la realidad siempre supera la ficción. El domingo, por la tarde, una pareja de motociclistas, que se detuvo para hacer sus necesidades fisiológicas —a mear, como el rey gitano de Tabucchi— , se llevaron un fuerte susto al encontrar siete calaveras. Estas se encontraban en un tenebroso montículo en la maleza en la lateral exterior del kilómetro 36.5 del anillo periférico. El 28 de agosto de 2008, a alba un campesino halló los cadáveres decapitados de 11 hombres en Chichí Suárez. Los cuerpos estaban apilados, 10 de ellos totalmente desnudos y sólo uno con ropa. Horas después, otro cadáver, igual sin cabeza, fue encontrado en el municipio de Buctzotz. Esta docena trágica conmocionó al Estado, hasta entonces inmune al virus de violencia que había comenzado a infectar a todos los otros estados del país. Meses antes, en enero de ese año, fue localizado el cuerpo decapitado de Juan Carlos Alvarado Naal, El Calochas, conocido narcomenudista de Progreso. La cabeza fue arrojada al día siguiente del crimen en la repetidora local de TVAzteca. Por medio de sus huellas dactilares, las autoridades pudieron identificar a diez de los decapitados de agosto. Todos ellos estaban vinculados al crimen organizado. Eran Eusebio Rosado Fernández , Manuel René Mena Espinoza, Julio Mendoza Hernández, Félix Jesús Herrera Solís, José Luis Rodríguez Chin, Luis Adolfo Romero Dzib, Miguel Ángel Puerto Gutiérrez, Luis Fernando Pech Chan, Rosendo Pech Dzul y Luis Alfonso Canul Chan.Asimismo, en el terror posterior comenzó a circular un vídeo en el que se veía las cabezas perdidas. Puestas una a lado de otra, con pintadas y cortadas, se hablaba de que ese video contenía un mensaje para el comandante Luis Felipe Saidén Ojeda. El material fue «bajado» de la internet. Se dio, igual, con el lugar donde se realizó la carnicería: una casa ubicada a pocos metros de un concurrido restaurante de Prolongación Paseo de Montejo. Esa casa estuvo durante mucho tiempo precintada, y posteriormente fue remodelada por sus propietarios. Fue hasta hace poco que se volvió a rentar. Según la publicidad de los vehículos de los nuevos, valientes inquilinos, además venden carnitas. Las cabezas nunca fueron encontradas, o por lo menos nunca se informó a la población de su hallazgo. Este fue un caso en el que se tuvo un sigilo extraordinario, y en parte se comprende, ya que precisamente el objetivo de esta matanza fue causar terror. Su sola mención aún causa escalofríos, y es por eso que a pesar de las versiones que circularon ante el hallazgo dominical de siete calaveras las autoridades negaron que sean las de los muertos de Chichí Suárez y Buctzotz. Condenados a penar por siempre si cabeza, es muy probable que nunca sepamos los pormenores de este suceso. «Macabro hallazgo». Fórmula trillada que aún produce escalofríos. Por siete. Lo del domingo se saldará con una anécdota, como un titular de la prensa popular. Las autoridades prefieren sepultar con silencio el episodio que nos conmocionó en 2008.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/85fe7f3c-02e3-4c48-82b9-9589d559d067.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/85fe7f3c-02e3-4c48-82b9-9589d559d067.jpg</link>
            <guid isPermaLink="false">4bf5f889-79bd-41d6-868b-3bd1ed830151</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 16:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>