<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 15:34:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[José Aire]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>José Aire</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: ApLa Jornada Maya. Miércoles 29 de junio, 2016. "Ojalá podamos ser capaces de seguir caminando los caminos del viento, a pesar de las caídas y las traiciones y las derrotas, porque la historia continúa, más allá de nosotros, y cuando ella dice adiós, está diciendo: hasta luego".</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b94e6333-7e64-40a2-b388-96b20e9658cc.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-06-29/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">de656078-95c0-47bc-a93e-159c55554a06</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yucaexit]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Yucaexit</h1><p>En el año 2000, Yucatán vivió una de las mayores crisis políticas de su historia al coincidir en el mar revuelto dos consejos electorales: uno, el llamado “espurio”, sostenido por el gobierno estatal; otro, el “legal”, avalado por la Suprema Corte de Justicia de la Nación. La administración encabezada por Víctor Cervera Pacheco, en su segundo período como gobernador, no acató la orden de la Suprema Corte, y se empecinó en mantener su consejo. La sociedad se fracturó, tomando partido.El gobernador Cervera Pacheco insufló en los yucatecos el espíritu independentista, tornando una cuestión meramente legal en una lucha contra el centro. En las calles comenzaron a ondearse banderas yucatecas, en las casas se desempolvaron libros de historia y en el discurso de los políticos afloraron términos que incluso se calificaron entonces como secesionistas. Así lo plasmaron los corresponsales de la revistaProcesoen Yucatán, Rosa Santana, José Palacios y Martín Morita, en un artículo que se tituló “Rebelión de Cervera” y se publicó a fines de diciembre de 2000.Los periodistas, en una crónica de antología, comenzaban su pieza recreando el evento que encabezó Cervera “la noche del jueves 14 (de diciembre de 2000) en un acto público ante aproximadamente cinco mil priístas yucatecos, a quienes recordó las históricas ocasiones cuando Yucatán se rebeló contra el régimen centralista”. Antes de la intervención del gobernador, que duró dos horas, esas 5 mil almas entonaron estrofas del Himno Yucateco:Al grito de guerra / despierta el valor/ y el aire se inunda / con bélico son / Haced compatriotas / que truene el cañón / lloviendo metralla / sobre el invasor.Santiago Creel Miranda, secretario de Gobernación de la fallida transición que protagonizó Vicente Fox Quesada, tuvo la difícil labor de mediar en este conflicto. Logró apagar la hoguera gracias a un importante sector de la población, que se oponía a los delirios independentistas de Cervera. Aún así, el conflicto duró algunos años más. Incluso, en la resaca del desacato, se planteó desaforar al dos veces gobernador, amenaza que blandió el mismo Fox Quesada. Como consecuencia, el durmiente sentimiento de que no somos mexicanos se quedó inquieto en muchos en esta generación. ¿Qué hubiera pasado si la valentonada de entonces se hubiera reflejado en un plebiscito, similar al que se acaba de realizar en el Reino Unido?Uno de los protagonistas de este surrealista episodio es precisamente el actual gobernador, Rolando Zapata Bello, quien entró a las grandes ligas como oficial mayor de Cervera Pacheco; él es el único político activo del último episodio independentista de nuestro estado, elYucaexit. Cervera Pacheco sobrevivió a los embates del gobierno central al que se enfrentó, no así a la derrota de la inexplicable decisión de contender por la alcaldía de Mérida. Mirna Hoyos Schlamme y Gaspar Xiu Cachón, diputados que capitanearon la rebelión de Cervera, ya no aparecen en los titulares. En el olvido del aire quedó el “esto constituye una declaración de guerra al federalismo”, como definió Xiu Cachón el discurso castriano de su jefe.En el otro lado se encontraban el alcalde Patricio Patrón Laviada, que tal vez en el beligerante discurso de Cervera encontró el impulso que pocos años después lo catapultó a sucederlo, y Blanca Estrada Mora, entonces una influyente lideresa de vecinos, tránsfuga del PRI. También ellos dos, quince años después, han perdido fuelle: uno, en un autoexilio inexplicable, empeñado en convertirse en la consciencia de un partido al que ya no pertenece, quintacolumnista de un sueño que muchos consideran ingenuo. Otra, autora anónima de una columna de trascendidos, hasta hace pocos años mantenía viva una cruzada por la transparencia que poco a poco languidece. Creel Miranda protagonizó años después un escándalo, cuando se le señaló como el padre de la hija de una actriz, y Vicente Fox… ¿Qué te puedo decir de Fox? Apenas el fin de semana se caricaturizó aún más al compartir una fotografía de él haciendo muecas, “reflexionando con los grandes de Europa, España y el mundo occidental.Sadness, uncertanty, madness”. ¿Brexit Hangovero cruda de ex presidente?Dieciséis años después, a eso se reduce nuestro Yucaexit. El único líder que coreó el Himno Yucateco está ahora en Palacio, gobernando los destinos de un estado receloso, que cierra sus fronteras apelando la seguridad y que se sustenta en sentimientos regionalistas para frenar la llegada de —algunas— empresas nacionales o internacionales; que aún, a tres semanas de la elección en el estado vecino, aún no ha felicitado de manera pública y oficial al candidato ganador. El sentimiento continúa ahí, latente, como un as bajo la manga. El cóctel para que explote es muy sencillo: únicamente basta un pequeño conflicto con el gobierno federal. Es el último argumento de los desesperados; el refugio ordinario de los demagogos. Con este antecedente, me es muy fácil comprender lo que sucedió en Reino Unido. También, vaticinar lo que va a suceder.pcicero@8am.com.mx</p></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/650e869f-32de-431e-9a80-997115236a63.png</link>
            <guid isPermaLink="false">13cad1fb-834d-4177-ae40-a10784211806</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 15:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La prensa contra el monstruo bicéfalo]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La prensa contra el monstruo bicéfalo</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: René BurriLa Jornada Maya Martes 28 de junio, 2016 Como en la gran mayoría de las decisiones gubernamentales, las que se toman al momento de contratar pautas en medios de comunicación obedecen a razones opacas y, la mayoría de las veces, poco eficaces.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/9e773aa9-208d-4312-80f5-7b512b414be6.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-06-28/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">d9d3345a-9fd7-403d-8a5d-51dc25dbca6e</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuéntame una de romanos ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Cuéntame una de romanos </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Ilustración Ediciones Albert RenéLa Jornada Maya Martes 10 de mayo, 2016 Con la visita del secretario de Gobernación federal, Miguel Ángel Osorio Chong, Escudo Yucatán vuelve a ser noticia. Y regresa en el marco de una de las semanas más violentas que se han registrado en los últimos años.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/ec618218b67e6e47b996ae0f8cb01c858bdf9f27.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-05-10/Reporte-8-am--por-Pablo-A--Cicero</link>
            <guid isPermaLink="false">838db893-7580-4a0e-82d5-03a15793c6c5</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 17:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La promulgación que no fue]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La promulgación que no fue</h1><p>Ayer, a la una de la tarde, estaba programada la promulgación del Sistema Nacional Anticorrupción en Palacio Nacional. Estaba, reitero, porque se canceló de última hora. No vengan. No habrá nada. En la víspera, el presidente Enrique Peña Nieto se reunió con los capitanes de empresa, a quienes incluso dio a entender que había la posibilidad de vetar las leyes que conforman ese sistema.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/941d800c-d5c9-438f-a492-6bd19208848d.png"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/941d800c-d5c9-438f-a492-6bd19208848d.png</link>
            <guid isPermaLink="false">45d6aecf-9558-4c1c-a567-d1acaa956bbd</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 11:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ódiame más]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/51739145-ba5c-42ac-9723-c6252ab95299.png">]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/odiame-mas/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">147c364f-fe1f-47c8-8c31-c8a7b9c07569</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:51:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elegy for the Arctic]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Elegy for the Arctic</h1><p>Ludovico Einaudi ha tocado en medio mundo. Ha sido ovacionado en el Royal Albert Hall de Londres y su piano es el que suena en la banda sonora de Intocableo en el anuncio de la Lotería de Navidad del año pasado. Pero el músico italiano acaba de ofrecer uno de sus conciertos más peculiares. En lugar del público, le rodeaban icebergs. Y por mucho que su música calentara el corazón de los oyentes, la temperatura alrededor seguía varios grados bajo cero. Einaudi ha intepretado Elegy for the Arctic (Elegía por el Ártico), sobre una plataforma flotante en mitad de ese océano, frente al glaciar Wahlenbergbreen (en Svalbard, Noruega), a donde llegó a bordo de un barco de Greenpeace. Con su actuación, la ONG busca llamar la atención sobre la reunión en Tenerife esta semana de la comisión Ospar, “que podría asegurar la creación de la primera zona protegida en aguas internacionales del océano Ártico”, según un comunicado.</p><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/vahj1ThiexotieMo/c55f5db9bfa612de13153334fbb04427/noop.jpg?input=http%3A%2F%2Fimg.youtube.com%2Fvi%2F2DLnhdnSUVs%2Fmaxresdefault.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2DLnhdnSUVs</link>
            <guid isPermaLink="false">7326024e-56f2-4571-9718-4766126a366a</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 13:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fue un día soleado en Oaxaca]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Fue un día soleado en Oaxaca</h1><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/5ca44080-4a8e-4081-a5b5-655ebcfe5eb5.png"></article>]]></description>
            <link>https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/5ca44080-4a8e-4081-a5b5-655ebcfe5eb5.png</link>
            <guid isPermaLink="false">60edf29c-655f-4a1b-8db3-253f0119f47e</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 11:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La última mentira de los mitómanos ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La última mentira de los mitómanos </h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto:Fabrizio León Diez. La Jornada Maya. Martes 7 de junio, 2016. Soberbia y falta de credibilidad. En ese orden. Las estocadas que sufrió el PRI en las elecciones dominicales se debieron al divorcio de ese partido político con la realidad mexicana.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/8b974b4437fedd04f42958f7947950353cb71368.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-06-07/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">1ccc5d59-17d7-4925-9539-4dca9a0a4ff9</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 13:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vivir]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Vivir</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. La Jornada Maya Mérida, Yucatán. Sábado 14 de mayo, 2016. En 1980, Nápoles era una ciudad sucia, majadera, gobernada por la Camorra. Y entonces llegó un muchachito de sudamérica, compacto, irreverente, con una gran sonrisa. Resultó ser un dios de la chancha, e hizo que su equipo, el Napoli, ganara dos veces el calcio.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/17308162794359cae43c32a1dba4fd5388033a5e.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-05-14/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">0a086e29-3e02-4284-b20f-726e1d781bd7</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>