<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[R8AM]]></title>
        <description><![CDATA[R8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 01:08:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 01:07:56 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Macabra mitología]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Macabra mitología</h1><p>Como todos los años, cientos, miles de mexicanos se preparan para emigrar. Como la mariposa monarca, partirán del Norte rumbo al Sur, donde se reencontrarán con sus familiares, separados por la necesidad y la falta de oportunidades. Llevan por equipaje recuerdos y dólares, que repartirán con generosidad en la tierra que los empujó a partir. En ese periplo serán, en muchas ocasiones, extorsionados, principalmente por autoridades mexicanas, que saben que sus paisanos vienen con dinero y con prisa. En esta ocasión, además de enfrentarse en la ida a los depredadores de su país, en el regreso se toparán con un muro de odio y racismo, erigido con cada uno de los votos con los que obtuvo la victoria Donald Trump. El triunfo del republicano no sólo significará un giro radical en la política estadounidense, sino que también generará cambios sociales sustanciales. La violenta retórica del magnate ha despertado al juez Holden.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/32e0afb4-be75-45f6-bfb9-add4d8ece022.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/macabra-mitologia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">d9856762-4e0c-48ac-af91-90a63ec4a880</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trumpazos a tuitazos]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Trumpazos a tuitazos</h1><p>Cada gobernante tiene un estilo característico de comunicar. Andrés Manuel López Obrador, por ejemplo, cuando era jefe de gobierno de la Ciudad de México ofrecía ruedas de prensa madrugadoras, todos los días, donde desgranaba los temas más importantes de sus actividades. Este ejercicio obligó a hacer lo propio al entonces presidente Vicente Fox Quesada. Como el guanajuatense más que contestar preguntas las generaba tuvo que recurrir a un traductor: Rubén Aguilar Valenzuela, quien instauró el segmento «lo que el presidente quiso decir».</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/trumpazos-a-tuitazos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b4141227-2d8d-4193-beaa-6d1b0d1147ac</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ficciones del Caribe]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Ficciones del Caribe</h1><h2>En su discurso de toma de posesión, Mauricio Góngora Escalante le agradeció al Roberto Borge Angulo el importante legado que le dejó a los quintanarroenses. Ante el abrumador aplauso de todos los presentes en el Congreso —un mar de guayaberas sonrientes—, el mandatario saliente, visiblemente emocionado, se levantó y saludó; la ovación duró cinco minutos. </h2></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/ficciones-del-caribe/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f8781442-5795-4ee9-8dfa-b02172855e40</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La caverna del plató]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La caverna del plató</h1><p>Nos presentan a los políticos como líderes ocupados y preocupados por los ciudadanos. Hombres y mujeres empáticos que ponen todo su empeño por mejorar el entorno que los rodea. Líderes sonrientes, que abrazan, que escuchan, que besan, que cargan bebés, que se toman selfies, que te regalan pokemones… Prohombres que donan su sueldo y que le dan voz a los que menos tienen, mujeres excepcionales capaces incluso de pagar el vestido de quinceañera a una jovencita de escasos recursos. Sin embargo, y eso tú y yo lo sabemos, poco de eso corresponde a la realidad. Únicamente nos presentan una porción de lo que sucede. </p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/la-caverna-del-plato/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">3bd0565f-58a3-4654-ac86-e24c32ef2636</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Y dónde están los priistas?]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>¿Y dónde están los priistas?</h1><p>Ciudad de México, domingo, 17:45 horas. Los pasajeros del vuelo 2522 de Interjet, rumbo a Mérida, comienzan a llegar al aeropuerto de la capital. El vuelo está programado para partir a las 19:35. Un buen observador los reconoce por sus abrigos, excesivos para un capitalino. También, porque la mayoría tiene los ojos rojos, y presenta visiblemente síntomas de males respiratorios. ¿Cómo están de humor?, le pregunta una empleada de Interjet a una familia que, puntual, hace el trámite para abordar. Dos horas antes, para vuelos nacionales; tres, para internacionales. Una regla de oro que lo yucatecos cumplen a rajatabla, a pesar de ser ésta una norma que se remonta a cuando se podía fumar en los aviones. Los yucatecos de mayor edad, incluso, no conciben viajar con ropa cómoda, de diario; subirse al avión obliga seguir un código, incluso de vestimenta.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/y-donde-estan-los-priistas/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">fbfb4d9f-53cf-4d5b-86a4-9cf2771f53c8</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No fuimos invitados a la fiesta]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>No fuimos invitados a la fiesta</h1><p>México es un país rico habitado por pobres. Víctimas de un neoliberalismo salvaje, los mexicanos no fuimos invitados a la fiesta; los pocos que sí asisten, que no se engañen: son simplemente servidumbre. Durante siglos, nuestro territorio ha sido saqueado, principalmente por extraños —masiosares oscuros, marrulleros, con las peores intenciones. Un bucle que se repite y repite y repite y repite, un gif interminable. Desde épocas precolombinas, una tendencia cainita nos ha enfrentado, convirtiéndonos en el origen y efecto de nuestros atrasos. Enanos que conspiran para derrocar a Gulliver, aunque eso implique aliarse con otro gigante, aún más peligroso. Los españoles ordeñaron a nuestro país, hasta que éste quedó famélico; ubres secas tras siglos de carabelas cargadas de oro y plata. Iglesias de bejuco construidas sobre olvidados templos. </p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/no-fuimos-invitados-a-la-fiesta/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">652cae47-62ee-45e1-9bb9-9fd00d5853a6</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacer grande a México otra vez]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Hacer grande a México otra vez</h1><img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/5e8534f7b7c5af3d44b145198d12f1bf/croprotate.jpg?cropheight=4129&cropwidth=5847&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F3d7944b9-aa1d-4e6e-8eba-4ddcbaf26c71.jpg&x=0&y=0"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/hacer-grande-a-mexico-otra-vez/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">18243d7f-140e-4d62-aa44-0712d4e72705</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EJIDÓFAGOS]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>EJIDÓFAGOS</h1><h2>Por Pablo A. Cicero Alonzo</h2><p>Devoradores de tierra, golosos de ejidos. Gobernantes cuyo modus operandi consiste en adquirir, por medio de marrullerías, grandes extensiones; señores feudales, propietarios de vaticanos particulares, papas de monte. La tierra es de quien la especula; el grito de guerra zapatista, desdibujado por quienes instituyeron la revolución. Ellos, como si el país fuera una adelita extraviada, le levantan las enaguas. No importa la edad. En Yucatán, Cornelio Aguilar Ortega no logra abarcar con una mirada la extensión de sus tierras. A sus cinco años, era ya dueño de casi ciento sesenta hectáreas. Este pequeño latifundista, hoy ya con diez, es hijo de Guadalupe Ortega y Cornelio Aguilar, es decir, sobrinísimo de la ex. En Quintana Roo, el nuevo gobernador presentó este miércoles una denuncia ante la Fiscalía Federal por la venta irregular y a precio de saldo de casi diez mil hectáreas a favor de amigos y familiares de Roberto Borge. Esta superficie, comparaba La Jornada Maya, equivale a seis veces la zona hotelera de Cancún o bien, a veinticuatro veces Isla Mujeres. Un vasto botín, repartido entre veinte, uno de ellos la madre de Borge, tan recordada últimamente. La tierra, ese oscuro objeto de deseo; su feroz especulación ha enriquecido a un puñado. Tinterillos que marean y embriagan a ejidatarios para que éstos le vendan sus propiedades a precio de risa se embolsan comisiones del doce por ciento. Mínimo. Merolicos que se enriquecen con engaños y caguamas, disputándose unos y otros, como perros, parcelas que compran a un peso y venden en doscientos. Mínimo. Este domingo se realizará en Hunucmá un circo, en donde uno de los especialistas de pillaje hará su magia, alquimista que transforma la mierda en oro, y viceversa. Y todos felices. Resabios de nuestro adn que únicamente concibe la generación de riqueza con el acaparamiento, que desdeña el trabajo y la transformación y se conforma con lograr transacciones provechosas; la bistecracia. En nuestras narices se registra este pillaje, que involucra no sólo a los políticos. Muchas de las grandes riquezas de la Península están cimentadas en grandes extensiones de tierra. De facto, en esta que se dice república hay duques, barones y condes. Devoradores de tierra, golosos de ejidos que me remiten, irremediablemente, a esa metáfora de la historia universal que es «Cien años de soledad». La peste del insomnio casi doblega a ese Macondo tan quintanarroense que se erigió en la imaginación —portento, huracán, hoguera…— de García Márquez. Como la corrupción, esta dolencia fue diezmando la población, que vagabundeaba bañada por la luna. La paciente cero de esta peste era una niña llamada Raquel, que sólo le gustaba comer la tierra húmeda del patio y las tortas de cal que arrancaba de las paredes con las uñas. La mítica matriarca Úrsula, para curarla, regó con hiel de vaca el patio y untó chile en las paredes; hizo desayunar a la tierrófaga jugo de naranja con ruibarbo, en la demoledora lógica femenina que cualquier sustancia amarga en el estómago vacío tenía que hacer reaccionar al hígado. Cuando nada de eso sirvió, Úrsula recurrió a un tratamiento de cintarazos. Con nuestros propios engullidores de propiedades, podemos ahorrarnos los menjurjes y pasar directo a los fajazos. Mínimo.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/ejidofagos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e37a6a0e-1e28-4373-818a-bda79846071c</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[THE F*CK YOU! NATION]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>THE F*CK YOU! NATION</h1><p>Los partidarios de Hillary Clinton están tristes por la derrota; si los de Trump hubieran perdido, estarían encabronados . Esa es la gran diferencia. Quien se adentra al corazón —gringo— de las tinieblas encuentra a granjeros incapaces de competir con productos que vienen de México; hombres y mujeres que han perdido todo por la ludopatía bursátil, permitida —y aplaudida— por el establishment. Larguiruchos, pálidos jóvenes que no encuentran trabajo porque grandes compañías prefieren contratar a desesperados inmigrantes que se conforman con migajas, salarios de hambre, y que se callan ante ilegalidades. Obreros en raído y parchado overol que deambulan con sus tristezas por las calles de, por ejemplo, Detroit, una ciudad fantasma que aún rumia su antiguo esplendor, cuando era conocida como la capital del automóvil; ahí, murales de Rivera se desvanecen en esas ruinas en las que todavía habitan gente y morriñas.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/336ab560-0995-4518-bbcb-98c8ad7bef5b.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/the-fck-you-nation/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">d0a1bf39-5aa4-4c58-823c-c6304fbd8609</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HACE OCHO MESES…]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>HACE OCHO MESES…</h1><h2>El 11 de marzo pasado publique un artículo titulado Ivonne, en los Pinos; Trump, en la Casa Blanca. Hace ocho meses; doscientos cuarenta días. Lo recupero, maldiciendo mi vocación de escritor de distopías…</h2></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/hace-ocho-meses/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">610e409b-f281-4caf-b917-2ab184933450</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>