<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2016 14:54:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Chamulitas]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Chamulitas</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya Martes 16 de agosto, 2016 Las madres avanzan hacia el grupo a pasos iguales, sonriendo, y simultáneos, casi imperceptibles, los aguarunas se arriman unos a otros, pronto forman un solo cuerpo terroso y compacto.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/de295fe5-ab7e-4acb-a16e-8160e74d63c0.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-16/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">6d4f2745-080c-4829-a83f-87587de4c633</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 15:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altius. Fortius. Citius. Mierdus]]></title>
            <description><![CDATA[<p>En estos momentos, el hombre más odiado del país se llama Alfredo Castillo Cervantes, director de la Comisión Nacional del Deporte (Conade). En él se descarga la frustración de millones de mexicanos, que califican de gris —tirando a negra— la actuación de la delegación del país en las Olimpiadas. El funcionario tampoco ayuda, esquivando —según él— las críticas con declaraciones soberbias o refutaciones cínicas, como con las que negó que haya llevado a su novia a Río.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/altius-fortius-citius-mierdus/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b42a3b63-609b-4830-b7ba-836fecdafdd7</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 15:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La burundanga ¿leyenda urbana? ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La burundanga ¿leyenda urbana? </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Salvador Melendez/ApLa Jornada Maya Lunes 15 de agosto, 2016 Me lo contó un primo de un amigo. Le pasó a la amiga de una comadre de mi suegra. Lo leí en un portal de noticias. Me llegó por mensaje. Lo escuché en una reunión de compañeros de trabajo.</p></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-15/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">1275bea4-ec9f-4cdc-bf7f-e8e875e09677</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 14:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oro a legión de idiotas]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Oro a legión de idiotas</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Francisco Estrada / JAM mediaLa Jornada Maya Jueves 11 de agosto, 2016 Algo hay que reconocerle a Robel Kiros Habte: sus dos cojones. Tan grandes, tal vez, que lastraron su paso por la alberca olímpica. Este etíope participó en Río por una invitación y marcó el peor tiempo de los 100 metros libre.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/0c37016d-829b-4c6f-ad31-942b807a72ec.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-11/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">2c96f266-40ed-469f-86ff-02f84d6d5d71</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 14:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quémese después de leer]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Quémese después de leer</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya Mérida, YucatánMiércoles 10 de agosto, 2016 Constituía un placer especial ver las cosas consumidas, ver los objetos ennegrecidos y cambiados.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2c3858c6-d4f2-4ea7-935b-0fc9e43f2f98.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-10/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">61d2978d-8323-433a-ad04-3a0e2e010b10</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 15:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Javier Potter y esa legión intoxicada por la magia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Javier Potter y esa legión intoxicada por la magia</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: ApocalipsgeekLa Jornada Maya Mérida, YucatánJueves 4 de agosto de 2016 Lord Voldemort hiere a Harry Potter y le hace una cicatriz en la frente, en forma de rayo. En una versión realizada por fans yucatecos, esa peculiar cicatriz cambia de forma, y se convierte en un "zorrito", en ese gallito inglés tan presente en bardas y en autos empolvados.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/096a48d0-a917-4c47-8e78-19c6e9e1ac50.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-04/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">238a8c0f-64dc-4747-acb5-30dadc923412</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 14:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ochoa Reza y los 5 mil 45 ladrones]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Ochoa Reza y los 5 mil 45 ladrones</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: NotimexLa Jornada Maya Martes 2, de agosto, 2016 Hoy día, el PRI tiene más de 5 millones de miembros afiliados; para ser exactos, 5 millones 44 mil 528.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/254f8358-73a7-4acf-ade3-21bfe9ea6e47.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-02/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">1b8a3573-af46-4b86-a837-296ebf2f6070</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 13:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka deprimido]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Kafka deprimido</h1><p>Pablo A. Cicero Alonzo. Foto: Rodrigo Díaz Guzmán. La Jornada Maya. Lunes 1º de agosto, 2016. Cuando Abelardo Martínez se despertó una mañana, después de un sueño intranquilo, en su mente se imaginó convertido en un monstruoso insecto. El despertador sonó, como siempre, pero, a diferencia de otros días, no lo reprogramó, para dormir cinco minutos más.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/91d44d06-cb47-48ec-8a84-44fad6d72a77.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-01/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">5bfa058e-232c-4e85-ad7f-dd92711a495c</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 13:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La descomposición]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La descomposición</h1><h2>Por Pablo A. CICERO ALONZO</h2><p>Su discurso fue más corto de lo habitual. Y menos intenso. No se sentía mal, pero algo le molestaba. Un cosquilleo en la oreja —dentro de la oreja— le impedía concentrarse. Ante él veía a cientos de personas, que lo arropaban con la mirada, que aplaudían cada uno de sus gestos, que asentían, que gritaban, que coreaban su nombre; que se tomaban selfies. Nadie se percató que algo no estaba bien.Cuando terminó, se dirigió de nuevo a la silla en la que estaba antes. Ahí, quienes lo acompañaban en la mesa principal, se levantaron, como resortes, para felicitarlo. Él apretó manos e hizo amagos de abrazos. Sentía las palmas —sus palmas— en exceso húmedas y que él apestaba a sudor. Ya sentado, y mientras otro orador le agradecía en público su presencia, con discreción se llevó una mano a la oreja. Hizo como si, con el dorso, aplacara el rebelde remolino que siempre se agitaba en sus arengas. Sin embargo, el peinado era lo de menos. El cosquilleo era ya insoportable; no sólo se sentía adentro. Además, un líquido —no agua; mucho más viscoso— comenzaba a fluir, y se deslizaba por su mejilla. Con sus dedos agarró lo que le estaba molestando, algo como un pequeño arroz, suave. Bajó la mano con discreción y la dejó a un costado. Intentó prestar atención, escuchar las palabras de quien ahora hablaba, pero su mente estaba entre el pulgar y el índice.Levantó la mano a la altura de sus ojos y vio lo que tenía: una larva. Era blanca, tirando a amarilla, con dos ojitos negros, pequeños, y se movía frenéticamente. Con repulsión, la tiró al suelo y la pisó. Estuvo machacando el insecto durante varios segundos, con un movimiento mecánico. Continuó en su papel y, cuando concluyó el orador, él igual se levantó para felicitarlo. Le dio la mano —la misma, húmeda, casi goteando, con la que se había sacado la larva— y lo abrazó efusivamente. «Gracias, hermano, por tus palabras», susurró</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/la-descomposicion/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">26a58843-0e1d-4885-aaf4-742fd26248c3</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 13:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La descomposición]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La descomposición</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: La Jornada Maya Viernes 29 de julio, 2016 Su discurso fue más corto de lo habitual. Y menos intenso. No se sentía mal, pero algo le molestaba. Un cosquilleo en la oreja -dentro de la oreja- le impedía concentrarse.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/9d019def-188f-4aa4-b4fd-2f0e16b38159.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-07-29/Reporte-8-am</link>
            <guid isPermaLink="false">7a443c02-f30f-4a5d-a33d-731ddc7eeffc</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 12:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>