<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Reporte 8AM]]></title>
        <description><![CDATA[Reporte 8AM]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/r8am/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2016 14:44:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/r8am/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[“Los periódicos sirven para limpiar vidrios…”]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>“Los periódicos sirven para limpiar vidrios…”</h1><p>Así piensa y así lo expresó Rosario Robles Berlanga, secretaria federal de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (Sedatu). Fue uno de los argumentos que utilizó la funcionaria federal para defender al indefendible César Duarte Jáquez, gobernador de Chihuahua, acusado de enriquecimiento ilícito y que dejará la entidad con una deuda de 50 mil millones de pesos.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4edb3973-ad27-4151-bec5-4ad80221426f.png"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/los-periodicos-sirven-para-limpiar-vidrios/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">12034161-a448-47ed-9975-9f9c96fddff4</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 14:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo aprendí a dejar de preocuparme y amar a mis espías]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Cómo aprendí a dejar de preocuparme y amar a mis espías</h1><p>Lee más en https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-25/Reporte-8-AM</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/como-aprendi-a-dejar-de-preocuparme-y-amar-a-mis-espias/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">981eecf7-ea97-47da-b35d-46845e9484fd</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 23:29:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Administrar o gobernar?]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>¿Administrar o gobernar?</h1><p>Los panistas, administran; nosotros, gobernamos. Lapidaria sentencia que la senadora Angélica Araujo Lara emitió hace unos días, en una entrevista que Telesur le realizó en uno de los eventos en los que se recordó a Víctor Cervera Pacheco. Ahí, la ex alcaldesa respondió a diversos señalamientos que se han hecho a su administración municipal. Para ella, la diferencia es muy clara. Los panistas, administran; nosotros, gobernamos. ¿Qué se debe administrar en el municipio de Mérida? En realidad, poco. Y ahí radica la dificultad. La “joya de la corona” yucateca es más zirconia que diamante. A pesar de que se ha convertido en una de las ciudades mejor evaluadas del país, tiene, por mucho, un presupuesto menor al de muchas otras urbes con características similares.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/administrar-o-gobernar/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">bad7803c-66d7-4367-b5ec-b0d93dead7c0</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 17:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Al «Rincón del vago» le gusta esto]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Al «Rincón del vago» le gusta esto</h1><p>Sigue leyendo: https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-23/Reporte-8AM</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/al-rincon-del-vago-le-gusta-esto/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">039c4f18-339d-46d1-97d6-e574c8d8978b</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 16:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los muertos salvajes]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Los muertos salvajes</h1><p>Era 1987. Él tenía dieciocho años, y estudiaba preparatoria en Tanzania. Ahí, a él y a unos compañeros unos soldados los confundieron con mercenarios sudafricanos. En un juicio sumarísimo, los condenaron a muerte. Los enfilaron, con los ojos vendados, en un paredón. Cuando el pelotón iba a disparar, un grupo de periodistas internacionales se apareció y comenzó a tomar fotos. Los soldados se pusieron —aún más— nerviosos y aplazaron la ejecución. “Luego nos llevaron a un bosque, dispararon al aire y nos soltaron”, relató años después el escritor Ignacio Padilla.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/7204570d-59a5-4b1d-8491-b4a3d7d363f3.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/los-muertos-salvajes/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">55ef2c7c-f748-4409-99c1-ebcf6f471984</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 15:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historias que nadie te cuenta]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Historias que nadie te cuenta</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Terreno de Juego La Jornada Maya Viernes 19 de agosto, 2016 Hay dos encuentros que recuerda de manera especial el judoka Iván Ramírez Medel. El primero se remonta a 2006, contra el hidalguense Ulises Ortega Marcial. Ambos competían en la Olimpiada Nacional.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/9f508473-6480-410b-b55a-bbaf1f1ba8d5.jpg"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-19/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">6045bd4c-6ffd-4cc6-84fa-d4be40dbf76a</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 14:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LOS MUERTOS VIVIENTES]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>LOS MUERTOS VIVIENTES</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Flickr / Senado de la RepúblicaLa Jornada Maya Jueves 18 de agosto, 2016 Son muchos los que sólo escuchan el estertor, los que ya tienen listo el obituario para publicarlo. El PRI, aseguran, está condenado a muerte; vive sus últimas horas.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/207bf359-14d4-4eb6-b859-3342f577ef17.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-18/Reporte-8AM</link>
            <guid isPermaLink="false">267ec108-d1e5-491b-b607-e2cc4643b39e</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 14:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chamulitas]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Chamulitas</h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Rodrigo Díaz GuzmánLa Jornada Maya Martes 16 de agosto, 2016 Las madres avanzan hacia el grupo a pasos iguales, sonriendo, y simultáneos, casi imperceptibles, los aguarunas se arriman unos a otros, pronto forman un solo cuerpo terroso y compacto.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/de295fe5-ab7e-4acb-a16e-8160e74d63c0.png"></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-16/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">6d4f2745-080c-4829-a83f-87587de4c633</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 15:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altius. Fortius. Citius. Mierdus]]></title>
            <description><![CDATA[<p>En estos momentos, el hombre más odiado del país se llama Alfredo Castillo Cervantes, director de la Comisión Nacional del Deporte (Conade). En él se descarga la frustración de millones de mexicanos, que califican de gris —tirando a negra— la actuación de la delegación del país en las Olimpiadas. El funcionario tampoco ayuda, esquivando —según él— las críticas con declaraciones soberbias o refutaciones cínicas, como con las que negó que haya llevado a su novia a Río.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/r8am/altius-fortius-citius-mierdus/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b42a3b63-609b-4830-b7ba-836fecdafdd7</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 15:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La burundanga ¿leyenda urbana? ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La burundanga ¿leyenda urbana? </h1><p>Pablo A. Cicero AlonzoFoto: Salvador Melendez/ApLa Jornada Maya Lunes 15 de agosto, 2016 Me lo contó un primo de un amigo. Le pasó a la amiga de una comadre de mi suegra. Lo leí en un portal de noticias. Me llegó por mensaje. Lo escuché en una reunión de compañeros de trabajo.</p></article>]]></description>
            <link>https://www.lajornadamaya.mx/2016-08-15/Reporte-8-AM</link>
            <guid isPermaLink="false">1275bea4-ec9f-4cdc-bf7f-e8e875e09677</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 14:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>